# Фидер
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → **[Радиосвязь](comms.md)**  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>*Фидер:* **Фидер** — русскоязычный термин. **Feeder** — англоязычный эквивалент.</small>

**Фидер** (от англ. *feeder* — кормилец; кормушка; питатель):

1. **Фидер** в рыбной ловле — английская рыболовная донная снасть, и способ ловли рыбы этой снастью.
1. **Фидер** в [радиотехнике](comms.md) — передающая линия, устройство, по которому осуществляется направленное распространение электромагнитных волн от источника к потребителю.
1. **Фидер** в электроэнергетике — распределительная линия электропередачи, а также линия, соединяющие контактную сеть с тяговой подстанцией.
1. **Фидер** в пейнтболе — контейнер и устройство для подачи шаров к пейнтбольному маркеру (оружию).
1. **Фидер** в производстве электроники — питатель станка с ЧПУ, подающий к манипулятору электрорадиоэлементы.


## Фидер (радиотехника)
**Фи́дер** — электрическая цепь (линия передачи) и вспомогательные устройства, с помощью которых энергия радиочастотного сигнала подводится от радиопередатчика к [антенне](antenna.md) или от антенны к радиоприёмнику. Под вспомогательными устройствами понимают соединители, вентили, фазовращатели и т.д.

Совокупность антенны и фидерного тракта, входящую в качестве составной части в радиоэлектронное изделие, образец, комплекс, систему, называют [антенно‑фидерным устройством](afdev.md).

Не следует отождествлять фидер и линию передачи (металлический волновод, коаксиальный кабель и т.д.): линия передачи может быть частью фидера или же его частным случаем (при отсутствии вспомогательных устройств). Не является фидером линия передачи, не соединённая с антенной, используемая в иных целях. Термин *фидерная линия* является некорректным.

Конструкция фидера определяется [частотой](comms.md) источника. Обычно используется следующее разделение:

1. \< 3 ㎒ — экранированные и неэкранированные проводные линии, например, витые пары;
1.  3‑3 000 ㎒ — коаксиальные кабели;
1. 3‑300 ㎓ — металлические и диэлектрические радиоволноводы;
1. \> 300 ㎓ — квазиоптические линии.



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[Communications](comms.md)】**<br> [CCSDS](ccsds.md) ~~ [Антенна](antenna.md) ~~ [АФУ](afdev.md) ~~ [Битрейт](bitrate.md) ~~ [ВОЛП](ofts.md) ~~ [ДНА](дна.md) ~~ [Диапазоны частот](comms.md) ~~ [Зрение](view.md) ~~ [Интерферометр](interferometer.md) ~~ [Информация](info.md) ~~ [КНД](directivity.md) ~~ [Код Рида‑Соломона](rsco.md) ~~ [КПДА](antenna.md) ~~ [КСВ](swr.md) ~~ [КУ](ку.md) ~~ [ЛКС, АОЛС, FSO](fso.md) ~~ [Несущий сигнал](carrwave.md) ~~ [ПНА, ПОНА, ПСНА](devd.md) ~~ [Помехи](emi.md) (EMI, RFI) ~~ [Последняя миля](last_mile.md) ~~ [Регламент радиосвязи](comms.md) ~~ [СИТ](etedp.md) ~~ [Фидер](feeder.md) <br>~ ~ ~ ~ ~<br> **РФ:** [БА КИС](ба_кис.md) (21) ~~ [БРК](brk_lav.md) (12) ~~ [РУ ПНИ](ру_пни.md) () ~~ [HSXBDT](comms_lst.md) (1.8) ~~ [CSXBT](comms_lst.md) (0.38) ~~ [ПРИЗЫВ-3](comms_lst.md) (0.17) *([ПРИЗЫВ-1](comms_lst.md) (0.075))**|

1. Docs: …
1. <https://en.wikipedia.org/wiki/Feeder>
1. <https://ru.wikipedia.org/wiki/Фидер_(радиотехника)>


## The End

end of file
